# Шаблон пустого локального приложения Битрикс24

## Подготовка к установке

1. Клонируем репозиторий
2. Установить зависимости с помощью <b>composer</b>
3. Настроить подключение к БД в файле ```@app/config/db.php```
4. Установить миграции ```yii migrate```
5. В файле @app/config/web.php указать домен приложения
```php
$config = [
    'components' => [
        ...
        'request' => [
            ...
            'csrfCookie' => [
                'domain' => 'example.com',
            ],
            ...
        ],
        ...
        'session' => [
            'cookieParams' => [
                'domain' => 'example.com',
            ],
        ],
    ]
    ...
];
```
6. Создать локальное приложение Битрикс24.<br>
   Заполнить все обязательные поля и путь для первоначальной установки (```example.com/install```).<br>
   Сохранить приложение.
7. В ```@app/config/params.php``` указать:
    1. "Код приложения" ```client_id```
    2. "Ключ приложения" ```client_secret```
    3. Домен портала Битрикс24
```php
return [
    ...
    'app' => [
        'app_id' => 'local.61bad02223aca8.49874703',
        'secret' => '7TjkuM78lemoy1j0VpFsdqsfClN6tu6Tf460DhXSm9mEHqsWVi',
        'uri' => 'https://example.com/',
    ]
    ...
];
```
8. Перейти в созданное приложение, откроется страница установки. <br>
   В блоке "Установка приложения" нажать кнопку "Установить", после этого произойдет редирект на главную страницу приложения.<br>
   Доступы администратора будут установлены автоматически
   ![install1](https://i.ibb.co/QcgMgWQ/install1.png)
9. Для проверки установки - перейти на страницу установки, ```example.com/install```<br>
   Если установки прошла успешно, вы увидите вот такой экран. Приложение установлено, доступы - корректные
   ![install2](https://i.ibb.co/CvQYrkX/install2.png)
10. Установить в CRON задачу ```yii service/refresh-admin-token```, с периодичностью выполнения 1 раз в неделю.<br>
    Если этого не сделать, токен администратора устареет через некоторое время при отсутствии запросов от его имени и приложение перестанет работать. Приложение придется переустановить от имени администратора.

### Примеры использования

Запрос в Битрикс24 от имени текущего пользователя (web):
```php
\Yii::$app->bitrix24->user()->call('method', ['params']);
```

Запрос в Битрикс24 от имени сохраненного администратора (console):
```php
\Yii::$app->bitrix24->admin()->call('method', ['params']);
```